---
layout: article
title: "El Concilio de lo Libre"
modified:
categories: blog
excerpt: "Una iniciativa para compartir el conocimiento libre, en colaboración con las oficinas libres de la UGR y UCM."
tags: []
image:
    feature: /blog/el-concilio-de-lo-libre/concilio-banner.jpg
    teaser: /blog/el-concilio-de-lo-libre/concilio-square.png
    thumb: /blog/el-concilio-de-lo-libre/concilio-square.png
---

"Compartir el conocimiento es la clave de una sociedad libre y justa."

<blockquote class="twitter-tweet" data-dnt="true" data-theme="light"><p lang="es" dir="ltr">&quot;Compartir el conocimiento es la clave de una sociedad libre y justa&quot;👆<br>Nos hemos unido con <a href="https://twitter.com/OfiLibreURJC?ref_src=twsrc%5Etfw">@OfiLibreURJC</a> y <a href="https://twitter.com/OSLUGR?ref_src=twsrc%5Etfw">@OSLUGR</a> para presentaros <a href="https://twitter.com/hashtag/ElConcilioDeLoLibre?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#ElConcilioDeLoLibre</a>: un entorno donde compartir aquellas actividades exitosas en su universidad de origen (<a href="https://twitter.com/unicomplutense?ref_src=twsrc%5Etfw">@unicomplutense</a> en nuestro caso). <a href="https://t.co/ldYX1hlBP6">pic.twitter.com/ldYX1hlBP6</a></p>&mdash; Oficina de Software Libre UCM (@oteaucm) <a href="https://twitter.com/oteaucm/status/1399279592087695362?ref_src=twsrc%5Etfw">May 31, 2021</a></blockquote> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

[El Concilio de lo Libre](https://twitter.com/hashtag/ElConcilioDeLoLibre?src=hashtag_click) es un experimento de colaboración con las oficinas de software libre de la [Universidad de Granada](https://osl.ugr.es/) y la [Universidad Complutense](ucm.es/oficina-de-software-libre/).

El objetivo de esta iniciativa es exportar a otros entornos aquellas actividades sobre conocimiento libre que han tenido éxito en sus universidades de origen.

Todas las actividades son completamente gratuitas y cualquier persona puede participar en ellas.

![Logos Oficinas Software Libre](../../images/blog/el-concilio-de-lo-libre/logos-3-oficinas.png)

## Calendario de actividades

#### Charla: Videoconferencia con Software Libre

- Fecha: 8 de junio 2021 a las 11:00h. 
- [Enlace a la charla](https://www.youtube.com/watch?v=YPVJpfTvvtY) (Se mantendrá publicada en Youtube después del evento.)

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/YPVJpfTvvtY" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>

En esta charla se explicará cómo realizar una videoconferencia profesional y sencilla usando software libre. No es necesario registro para verla.

Charla impartida por [David Pacios Izquierdo](https://twitter.com/Semi_ingenieros).


#### Charla: Obras libres, uso y disfrute
- Fecha: 10 de junio 2021 a las 11:00h. 
- [Enlace a la videoconferencia](https://bbb.educar.encanarias.info/b/jes-i3l-d6m-2rr). Para acceder basta un navegador web (Firefox, Chrome…).
- [Más información.](https://ofilibre.gitlab.io/blog/trabajos-obras-libres-2/)

En este mini-taller se explicará qué son las obras libres y cómo podemos hacer uso de ellas en nuestros trabajos, dónde localizar imágenes, audio y vídeo libres, y qué ventajas tiene que nuestras obras sean libres.

Actividad impartida por Jesús González Barahona, de la [OfiLibre](https://ofilibre.gitlab.io/) de la [Universidad Rey Juan Carlos](https://urjc.es/).

#### Charla: LaTeX con Overleaf
- Fecha: 11 de junio 2021 a las 11:00h. 
- [Enlace a la charla](https://www.youtube.com/watch?v=GySOlqkKtDM). (Se mantendrá publicada en Youtube después del evento.)

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/GySOlqkKtDM" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>

En esta charla podrás aprender a optimizar la redacción de tu material docente, tus apuntes, tus artículos científicos, tu TFG/TFM o tu tesis. 

Impartida por [David Pacios Izquierdo](https://twitter.com/Semi_ingenieros).


_______________________

Portada y carteles por: [Juan Sánchez](https://www.linkedin.com/in/juan-s%C3%A1nchez-rodr%C3%ADguez/)


